[
  {
    "RichtigeAntwort": "2",
    "Frage": "Welches ist das kleinste Primzahl?",
    "Antworten": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "Italien",
    "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Rom?",
    "Antworten": [
      "Deutschland",
      "Frankreich",
      "Italien",
      "Spanien"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "Stickstoff",
    "Frage": "Welches Gas macht den größten Teil unserer Atmosphäre aus?",
    "Antworten": [
      "Sauerstoff",
      "Stickstoff",
      "Kohlendioxid",
      "Wasserstoff"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "Dmitri Mendelejew",
    "Frage": "Wer hat das Periodensystem der Elemente entwickelt?",
    "Antworten": [
      "Johannes Kepler",
      "Dmitri Mendelejew",
      "Albert Einstein",
      "Marie Curie"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "Gepard",
    "Frage": "Welches Tier ist der schnellste Läufer der Welt?",
    "Antworten": [
      "Gepard",
      "Antilope",
      "Elefant",
      "Löwe"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "Neil Armstrong",
    "Frage": "Welcher Astronaut war der erste Mensch auf dem Mond?",
    "Antworten": [
      "Neil Armstrong",
      "Buzz Aldrin",
      "Yuri Gagarin",
      "John Glenn"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "1400",
    "Frage": "Welches Jahr wird als Beginn der Renaissance in Italien angesehen?",
    "Antworten": [
      "1200",
      "1300",
      "1400",
      "1500"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "H2O",
    "Frage": "Welche chemische Formel hat Wasserdampf?",
    "Antworten": [
      "H2O",
      "CO2",
      "O2",
      "CH4"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "Pythagoras",
    "Frage": "Welcher griechische Philosoph lebte am längsten vor Christus?",
    "Antworten": [
      "Platon",
      "Aristoteles",
      "Sokrates",
      "Pythagoras"
    ]
  },
  {
    "RichtigeAntwort": "Proteinmodifikation und -verteilung",
    "Frage": "Was ist die Hauptfunktion des Golgi-Apparats in Tierezellen?",
    "Antworten": [
      "Energieproduktion",
      "Proteinmodifikation und -verteilung",
      "DNA-Replikation",
      "Zellteilung"
    ]
  }
]